生於呢個世代

點解生於呢個世代嘅我地，要生存得咁攰

上一代嘅人，最痛苦都係經歷打仗嘅時候
但至少佢地睇到社會發展緊，慢慢變好
只要努力啲，就可以結婚置業。
基本上只要社會安定繁榮，滿足到安全同生理需求佢地就夠

但上一代嘅人，你又點會明白呢一代嘅年輕人有幾咁絕望
樓價天咁高，政府垃圾，教育on9
一個普通人，就算幾咁努力都無能力買樓
即使有安定嘅另一半，連結婚都唔敢唸唔敢提，幾可悲
睇唔到將來嘅呢一代，我地只係想生活嘅地方變返好，為自己打拼，有乜嘢錯？
你地上一代人都年過半百，想得到嘅都擁有咗，你又點會明白年輕人嘅無奈？

sorry for 1999..我只係覺得每一日都覺得好絕望好絕望，日日都好想死，但唔想令身邊嘅人擔心，所以係度呻下...

3

又唔好咁諗，可能之後會好呢，支爆，香港自治呢？
路係人行出黎，唔好太絶望啦⋯⋯

打仗社會先發展緊,
太平日子耐,反而係社會瓦解中.
呢D嘢好正常啦.
亂中始發展,太平瓦解中.
社會係乜? 諗諗佢啦,以前隔離左右都唔理架,係困難日子,全部人都好似一體咁. 其實就算戰死,都係值.
以前真係睬你都傻.

向好個邊諗 或者今次係令香港人真正可以做香港人既時刻
我地可以行出去大大聲講自己係香港人 我地對自己「香港人」身份認同加深
到外地見到同樣香港人會有個種真正既外地遇到同鄉既感覺剩
唔會話 哦你都係香港人 哦 咁樣

又唔好咁講

以前既人有以前既苦，我地一樣無經歷過

每代人既痛苦都係獨特既

以前戰爭每日都有可能死

..

我唔知點安慰你 但係我地最後一定會贏

唔好放棄

無論黑夜怎樣漫長 黎明總會到來

所以快d唱比碌蕉你含

攰呀，所以更加要努力，唔努力就冇機會復仇，
你咁憎佢地既，就導佢地用晒D錢，依賴你，
到佢地老左冇賺錢能力，就飛起佢，要佢露宿街頭，指著佢黎笑

死左冇人會可憐，為自己努力，為自己出氣

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事，因為我也是身
在香港的一份子。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和
壓力積存太多，到情緒爆發時可能已超出你的控制。你不如停一停，到我們的網站www.
。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，
你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一
時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，
或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關
難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

上一代人根本冇經歷過打仗.....